# ตู้ของสามารถออกซิมใหม่ได้ด้วยบัตรประชาชนและหมายเลขโทรศัพท์Service Vending AIS #
ในงานที่ผ่านมามีการบรรยายถึงตู้ออกซิมการ์ดอัตโนมัติในงานไม่ได้ระบุผู้ให้บริการแต่คุณพบภายหลังว่าเป็นของที่สามารถออกซิมใหม่ได้ในกรณีที่ต้องการเปลี่ยนขนาดซิมซิมเสียหายหรือซิมหาย
ทำให้มีความกังวลว่าอาจจะเป็นช่องทางในการปลอมแปลงตัวในกรณีที่บัตรประชาชนสูญหายไปก็สามารถนำไปออกซิมใหม่ได้ผมสอบถามไปยังได้คำตอบระบุว่านอกจากบัตรประชาชนแล้วผู้ขอซิมยังต้องระบุหมายเลขโทรศัพท์มือถือให้ตรงกับในระบบจึงสามารถออกซิมใหม่ได้และในกรณีของของธนาคารนั้นก็ยังมีรหัสผ่านของธนาคารอยู่อีกชั้นหนึ่งโดยทั่วไปผมยังคิดว่ากระบวนการออกซิมเช่นนี้ยังมีการตรวจสอบน้อยเกินไป
ถ้าใครมีการผูกการรักษาความปลอดภัยบัญชีไว้ก็ต้องระวังกันสักหน่อยว่าหมายเลขยังใช้งานได้อยู่หรือไม่ที่มาจดหมายจาก
MiSS Day FordAntitrust Service Vending AIS AIS OTP ThaiCyberpoint AIS 